Hace poco conviví con un mexicano muy rico con conexiones a unas de las corporaciones multinacionales más siniestros en el planeta. Él siempre ha sido agradable como persona para mí, sin embargo, siempre he sido curioso cómo un hombre puede ser bueno para algunas personas, pero ser un villano al resto de la sociedad humana y la naturaleza. Supongo que mi curiosidad me impedía sentir la duplicidad de que yo podría tener un amigo así. "Tal vez es diferente? Tal vez si pudiéramos convencer a algunos de la élite para ser más humano ?, lo hace la práctica de yoga, tal vez pueda despertar?," eran mis pensamientos internos. En nuestra última reunión de nuestro grupo de amigos que se estaba discutiendo abiertamente cómo los ricos y poderosos son en realidad exterminando a la humanidad de una manera muy organizada. El exceso de concentración de la riqueza, la sobrepoblación, la crisis ambiental, y la degeneración desenfrenada de las masas explotadas ha dejado no otra alternativa para la élite que empezar guerras planificadas y crear enemigos en todo el mundo. Nadie negó que estaba ocurriendo. La mayoría expresó lo aterrado que eran con un mundo como el nuestro. Mi amigo rico permaneció en silencio. Personalmente confesé mis historias de horror mientras vivía recientemente en el norte de México, rodeado de campos de exterminio de narco, donde roban a inmigrantes de los trenes y autobuses y nunca se vuelven a ver. Yo sabía que el sistema era responsable de estas actividades altamente organizadas. Cualquier persona que reportó estas actividades al ejército o a la policía simplemente desaparecieron. Comencé a escribir sobre esto en la red social descentralizada de Diáspora, ya que siempre estaba siendo hackeado en Facebook.

A la mañana siguiente, la conversación continuó. Por motivo de la discusión, traté de tomar el lado de una élite americana, imaginando el sistema de pensamiento de los viejos amigos de la universidad que tomaron el camino de la ascensión a la Hidra capitalista. Yo estaba seindo realmente absurda y ridícula. He dicho que "la gente educada en los EE.UU. saben que su estilo de vida depende de la destrucción de otros. No es que somos esencialmente del mal, sino que más bien es que nuestro estilo de vida materialista simplemente exige este tipo de acciones. Imperialismo neoliberal puede funcionar en ninguna otra forma que subvertir y someter a la autonomía y la democracia de los demás. Debemos tener nuestros enemigos y nuestros guerras para robarles de su riqueza si queremos  mantener nuestra "libertad" material."

Tal fue mi argumento. Este es el epítome de la "lógica satánica", cuando la mente perdida tiene que hacer las excusas más absurdos e inmorales para justificar sus perversiones, ya sea personal o social. Sólo alguien que ya ha vendido espiritualmente podría sostener tales creencias. Sé que esta es la forma en que la élite piensan pero no estaba pensando en el caso de mi amigo en particular cuando dije esto. Más bien, yo estaba tratando de entrar en la mentalidad y la realidad psicológica de tales pensadores pobres. Sin embargo, mi amigo rico parecía estar de acuerdo conmigo. Sin saberlo, se tragó el anzuelo no intencional y le dijo a mi otro amigo que estaba horrorizado por mi lógica satánica y le dijo confortadoramente que tal vez lo que realmente es bueno que "ellos" lo hacen, para mantener la economía, que es la base de nuestro orden social, en balance. Mi otro amigo se sorprendió. Era como si toda nuestra conversación había sido sólo para convencerlo de aceptar lo que veía como más terrible. De inmediato aclaró que estaba siendo absurda y que había muchas alternativas inteligentes y humanas a la exterminación humana y al capitalismo. Simplemente, no hablaba nada más al amigo porque yo estaba procesando lo que acababa de decir. Creo que se dio cuenta de que sus pensamientos estaban muy por fuera del rango de aceptabilidad con nosotros y él también se silenció. Después de reflexionar, me di cuenta de que sus pensamientos son muy típicos, y que cuando las personas alcanzan ese nivel de control y manipulación que se conviertan en esclavos de un sistema de pensamiento que le quita toda libertad, la virtud, la autonomía, la creatividad y la individualidad auténtica, qualidades que la elite creen que sólo ellos son capaces de poseer, o al menos comprar a aquellos que realmente los tienen.


esto ha sido una adición reciente a mi anterior ensayo, <a href="http://elmisterio.org/la-pseudacultura-elite/">"La Elite"</a>
